政治封殺 選民勢懲建制

政治封殺 選民勢懲建制

黃之鋒與一眾民主派人士昨在公民廣場外回應DQ事件，批評港府政治篩選，呼籲港人在區選票投民主派。何柏佳攝

【泛民變陣】

【本報訊】北京及港府昨出手DQ香港眾志秘書長黃之鋒區議會參選資格，海怡西選區將由黃的Plan B林浩波代表民主派，出戰建制派候選人、新民黨陳家珮。翻查海怡西選區近年選戰結果，議席在2007及2011年兩屆區選皆由民主派奪下，陳家珮在2014年補選及翌年換屆選舉連贏兩仗，去年立法會港島區補選，民主派在該區得票反壓建制。港大法律學者戴耀廷指，DQ黃之鋒讓該區成為焦點，同時令Plan B贏面增，民主派亦指DQ將激嬲該區中產選民以選票表達不滿，甚至帶起整個區選中民主派候選人得票。

記者：陳珏明

港府正式DQ黃之鋒後，選舉事務處昨午隨即於華貴社區會堂補辦抽籤，過程未開放予傳媒採訪，被視為Plan B的林浩波抽到1號，新民黨陳家珮則為2號。林浩波稱昨才獲悉黃之鋒被DQ，故現時才開始選舉工作，直言對選情有一定影響，民主派普遍認為，DQ黃之鋒對海怡西選舉工程有影響，但同時可帶動民主派整個區選選情。

相關新聞：「港已無民主」美參院加快出招

黃之鋒（左）昨晚在海怡西商場外向支持者鞠躬致意。黎樹雄攝

民主黨選舉委員會主席李永達分析，DQ將激嬲海怡西選區一班中產選民，為選情帶來變數，對建制派候選人不利，事件亦肯定在國際引來新一輪關注及批評，「影響亦係全港性，因為一樣激嬲全港選民」。該區建制派候選人陳家珮昨立即「告急」，稱事件或激發選民不滿，擔心選民是否敢出來投票，令其選情更艱巨。

本報翻查資料，海怡西新登記選民共9,325人，以年長選民新增比率較高，46至65歲的四個年齡群組，新增選民比率佔總數四成八，相反40歲或以下的五個年齡群組，增加選民只佔總數僅三成。歷屆海怡西選戰結果，建制派與民主派互有勝負，當年仍屬民主黨的馮煒光在2007年換屆區選中擊敗勞聯對手，之後一屆雖被激進泛民追擊，但馮仍以些微差距壓倒新民黨施俊輝成功連任。不過，馮煒光後來成為「白宮發言人」，辭職觸發2014年補選，當時陳家珮取得2,023票，民主派人民力量袁彌明與民主黨單仲偕「內鬥」，最終輸去議席，惟兩人總得票亦較陳少20票。翌年換屆，袁彌明再挑戰陳家珮，但陳得票突然大增逾四成五至近3,000票，再擊敗袁彌明而連任。

戴耀廷：投票率高好難輸

然而民主派在該區仍有勝算。風雲計劃發起人戴耀廷分析，去年立法會補選，民主派該區共得2,695票，較建制派2,302票多，該次投票率不算高，港島區只是43.8%，「但民主派都贏，投票率高就好難輸；今次DQ黃之鋒，會將呢區成為焦點，Plan B贏嘅機會更大」。

戴批評，即使只是諮詢機構的區議會選舉，專制政權也大費周章阻止入閘，「我哋更加要喺區選積極投票，狠狠摑專制政權一巴！」他又指，今次事件不只是一個人、一個區的事，更證明專制政權的不公義，「反抗就要投票呢個訊息若能借勢散播，有助提高全港投票率」。

相關新聞：DQ無準則 朱凱廸答「是」即入閘

上一則
上一則
「港已無民主」美參院加快出招

下一則
下一則
DQ無準則 朱凱廸答「是」即入閘

「港已無民主」美參院加快出招
DQ無準則 朱凱廸答「是」即入閘
民主派17南區候選人促撤蔡亮
聶德權：押後區選「大家有把尺」
西環集中營：京阻黃之鋒入閘 表面贏實際輸
《蘋果》杯葛警謊記者會
《蘋果》聲明
記者開罪警察《經濟》疑秋後算賬炒3人
機場電腦疑封網媒HKFP頁面
濾罐當磚 陳曼琪抹黑港台記者
女童出疹 屯門友轟警播毒
寵物不適 收容所急遷60貓狗
催淚彈爆窗 戶主轟警濫權
候選人張贊華拾眼鏡被捕
伊院疑篤灰醫管局認警可查病人標籤
褫奪何君堯博士銜母校：得主須為社會榜樣
何君堯遭褫博士學位 辦事處被贈興
林鄭否認被撤換「無與勇武對話」
特首 政府 民望空前新低
政府：不想高調處理陳同佳
警籲萬聖夜早唞酒吧業怒斥倒米
海洋公園騷禁提香港 職員擬罷工
11.2維園集會 33城市同步聲援
知專院長見學生 拒公開彥霖CCTV
陳肇始避談食「催淚梨」
四暴動案全交區院無陪審團裁決
學生7.27元朗被捕 還柙7日撤控
涉荃灣噴漆刑毀 三少年投訴警暴
「岳男」加控拒捕罪 涉案警用編號代名
起底禁令收窄範圍 大狀：仍損新聞自由
冷氣工辱國旗判社服
良心警官︰我們淪高官防護盾
馬鞍山趕警湯水店不獲續約
學界聯署促學體會續辦甲組
DQ黃之鋒北京等國際制裁